\begin{wrapfigure}[12]{i}{10cm}
				\centering
				\includegraphics[width=7cm]{../graphes/nuagePointsAnneeHauteur.png}
			\end{wrapfigure}		
			\bigskip
			
			Considérons $(H_{eau})_{i \in \{1, ..., n\}}$ un échantillon de loi. Commençons par montrer que cet échantillon est indépendant de l'année.
			
			\smallskip				
			
			Pour cela, nous pouvons observer le nuage de points où nous constatonss que les points sont réparties uniformément sur le graphe. Cela appuie notre postulat qui est de supposer que l'échantillon $(H_{eau})_{i \in {1, ..., n}}$ est indépendant et de même loi. 
			
			\bigskip
			Nous souhaitons ensuite déterminer la loi de notre échantillon. Pour cela, nous allons étudier son histogramme; en effet l'allure de l'histogramme nous permet de visualiser l'allure de la densité de loi.
				
			\begin{wrapfigure}[13]{i}{8cm}
				\includegraphics[width=7cm]{../graphes/histogrameHeau.png}
			\end{wrapfigure}		
			\bigskip
		
			
			Ici notre histogramme est présente un aspect en "cloche": ce type de représentation tant à indiquer que l'échantillon $(H_{eau})_{i \in \{1, ..., n\}}$ suit une \textbf{loi normale} dont nous cherchons les paramètres. 
			
			\medskip
			Pour cela, nous calculons un estimateur sans biais de la moyenne et de la variance de notre échantillon:
			
			\medskip
			\begin{itemize}[label=\textbullet, font=\large \color{blue}]
				\item soit $\overline{H_{eau}}$ la moyenne empirique de l'échantillon: $\overline{H_{eau}} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} {H_{eau}}_i$. \textit{Ici, on a $\overline{H_{eau}} \approx 3.897$ m}
				\item soit $\widehat{\sigma}^2_{eau}$ un estimateur de la variance sans biais de notre échantillon: on a $\widehat{\sigma}^2_{eau} = \frac{1}{n-1}\sum_{i=1}^n H_{eau,i} - \overline{H_{eau}})^2$. \textbf{Ici, $\widehat{\sigma}^2_{eau} \approx 31,975 $}
			\end{itemize}
			Finalement nous allons établir que l'échantillon $(H_{eau})_{i \in \{1, ..., n\}}$ est un échantillon dit "i.i.d"\footnote{indépendantes identiquement distribuées} de paramètre ($\overline{H_{eau}}$, $\sqrt{\widehat{\sigma}^2_{eau}}$). 
			
			\bigskip
			
			A présent, que nous connaissons la loi de notre échantillon, nous cherchons à évaluer le quantile $q_{0.9}$ afin d'avoir un risque de submersion inférieur à 0.1%. 
			
			Or on sait qu'un quantile $q$ est la plus petit variable $H_{eau, i}$ de notre échantillon $(H_{eau})_{j \in [1;n]}$ telle que $ q\leq \frac{i}{n}$. 
			
			Après calculs, nous obtenons que la valeur de $H_{eau}$ pour le quantile $q_0.9$ est de 5,6 m.
			
			\bigskip
			Finalement, nous pouvons déterminer une estimation de la hauteur de notre digue:
			\begin{align*}				
				H_{digue} & = H_{eau, q_0.9} - P_{lit} \\
				& = 5,6 - 4,5 \\
				& = 1,1 m	
			\end{align*}
